有無人有睇川端康成可以入黎傾下

岩岩睇完《雪國》同《古都》，除左覺得好沉重之外講唔出有咩感受
上網查話佢係新感覺派，但睇完中英wiki都唔明新感覺派即係咩
有無巴打可以簡單介紹下 同埋除左《千隻鶴》/《千紙鶴》之外仲有邊D作品推薦

另外，我睇既時候有D位好似跳得有D怪
唔知係譯本問題定係佢既風格係咁
我睇既係葉渭渠既譯本，有無更好既譯本推薦？英譯本都可以

睇緊本睡美人
感覺幾好。 其他都未睇過

川端康成d寫作手法真係好撚正
成日用d平時唔會諗到既角度黎寫人

我其實唔完全明駒子同葉子諗緊咩特別係葉子

搵黎睇下先多謝推介

條友寫景真係一絕

聽講《千羽鶴》林水福譯本好垃圾
樓主睇路

我手頭上個譯本唔係佢譯多謝提醒
都諗緊係咪睇英譯會可靠d

由伊豆的舞娘開始接觸川端康成，雪國反覆讀過幾次
我好鍾意佢寫角色的孤寂，得到然後又失去同伴個過程

我覺得湖先係川端康成嘅最佳演繹

會搵黎睇thanks

剩睇過美麗與哀愁嘅英譯
19才子話英文係理性嘅語言
但睇英譯已經好引人入勝

請問記唔記得邊個英譯本

英譯傳意好d，但係中譯比較接近原文節奏感
所以都係學日文最好

剩記得係企鵝出版社

話時話嚟緊好似有美麗與哀愁嘅歌劇

搵下先